澳洲偵察機罕現東海 一周前始部署至沖繩嘉手納基地

澳洲偵察機罕現東海 一周前始部署至沖繩嘉手納基地

「南海戰略態勢感知」平台發布消息指出，今日（2日）上午，澳洲空軍一架P-8A反潛巡邏機進入東海空域活動。這是該機自2月25日從澳洲部署至日本沖繩嘉手納基地以來的首次行動，其目的有待進一步觀察。

此前在東海、南海上空活動的偵察機、巡邏機大多來自美國，澳洲偵察機出現在東海的情況十分罕見。從部署時間和地點上看，這架澳洲反潛巡邏機是為執行多國聯合監視任務而部署到日本沖繩。

美國「空軍技術」網站曾在2月25日報道稱，澳洲國防部當天宣布向日本部署一架澳洲皇家空軍的P-8A反潛巡邏機，用於執行代號為「阿爾戈斯」（ARGOS）的行動任務，這架巡邏機將部署在日本沖繩嘉手納基地。

「阿爾戈斯」行動於2018年啟動，旨在應對非法貿易和逃避制裁的問題，參與行動的國家包括美國、加拿大、法國、日本、英國和新西蘭。自行動開始以來，澳洲就部署了一架海上巡邏機和一艘護衛艦來支持這一行動。

搞左咁耐都仲係嚇鬼

小北約基本上成形